(緊急)我朋友係二澳對出海面失蹤

我地星期日下午2:30左友爬獨本舟出發，去到牙鷹山下圖4號點(太約4:30)附近我朋友(30多歲,1.8米高)連人帶艇唔見左

獨本舟外型(紅白藍間，下圖同型號)(雙人艇但我朋友自已一個爬)

琴晚已報警，如果各位出海請幫手留意獨木舟／我朋友(懷疑體力不繼及反艇)。萬心感謝

推

幫手推post。
報左警未？

當我無問過自膠

幫推

條路線已經唔太危險

我朋友

推
希望平安返嚟

幫手推

一定平安無事

Pish

你朋友係咪做工程判頭

連登仔幫到你d咩

出事果陣有無著救生衣或助浮衣

牙你老母

連人帶艇唔見? 依種型號點反都無理由連隻艇沉埋

有另一隻艇要幫手。返來已唔見佢

搵大澳人幫手啦

希望快啲搵返

今朝地鐵新聞見到

推post

推post，祝平安

可能飄左去澳門珠海嗰邊

希望係April fool...

帶定西瓜啦

pish

徒手遊出公海幫手尋人

pish god bless

好奇怪, 隻艇咁光鮮, 就算反艇應該都好易見到
希望平安無事

冇啦冇啦 個個位有鯊魚

Push

Push
友你老母

清明時節雨紛紛 水鬼出來將人擒

無著助浮衣？

九成都死掉個西瓜落海睇下揾唔揾得返啦

今朝新聞有講

嬉山莫嬉水

push

集氣

RIP

集咩氣？毒氣呀

心都寒埋，祝你朋友好運

幫推，希望你朋友無事

祝平安
推

一名男子在大澳划獨木舟期間失蹤
2019-03-31 HKT 20:50
分享工具 facebook twitter

一名男子在大澳划獨木舟期間失蹤
一名男子在大澳划獨木舟期間失蹤

一名男子下午在大澳划獨木舟期間失蹤，警方在附近一帶搜索，暫時未有發現。

警方下午2時許接報，11名成人及1名小童，在大澳對開海面划乘7艘獨木舟，其中一名年約20至30歲男划手墮海失蹤，同行人士報警求助。

樓主話2點鐘出發，4點半失踪，夜晚報警。時間唔岩嘅？

Push
Good luck

推
平安無事

二澳真係好撚邪
之前又係有個行山友係附近唔見左
祝你朋友搵得返

終於有人講重點

Anyway 希望樓主朋友無事

幫推post
希望樓主朋友平安無事

連登神探又再出動

2019年4月1日

唔掟死全家

新聞寫錯。
2:30 應該係出發時間
報警時間太約下午五時左右

報紙佬亂咁寫姐...唔係重點

愚人節快樂

連登有aquaman

愚人節快樂
使唔使玩到甘大

仲以為係愚人節玩野嗰D 係咪戇尻㗎

我都係舟友，希望你朋友平安無事

朋友有玩開獨木舟？

尋晚新聞都已經報左

應該有(拎救生衣個個)

第一頁張相係琴日影

推 希望樓主搵到朋友

PISH

希望係April Fool

救返個人先慢慢屌啦

大把人揸船/會出海釣魚啦
你唔識就摺埋啦傻閪

都有連登仔係大澳牛屎佬既

尋日好大風 跟下尋日下午風向搵下

推 無事嘅

6級東風都玩真係太有自信

尋日係市區都感覺好大風

今朝新聞果單

推，望吉人天相

欺山莫欺水
希望佢無事啦
雖然係要奇蹟

分分鐘飄左出香港水域

祝平安

琴日4~5點入左大澳 個到大風到 企係碼頭個個位比風吹到企唔穏
成個海仲要起哂白頭浪

希望無事揾得返

留名一推

琴晚成晚都大東風 真係有可能吹左去澳門
樓主條航線4號位本身果帶都水深同有暗湧
大澳人返風更加都唔會咁樣划艇或者揸船去二澳同分流
希望樓主朋友吉人天相

祝願平安

有著既話點會見唔到？

一個人都幾難反翻架二人艇希望無事

祝平安歸來！

連登仔單手游出公海幫你搵朋友。
小事一宗

今日我……

Push
祝平安
有消息要講

lm

推 希望你朋友平安

積屍氣冥界波

搵返啦

一定搵返架

先唔講個人，獨木舟本身都好難沉，搵到係時間。希望係岸邊搵到啦。

我以前跟個個師父話個到好猛鬼，好多靈界洞穴，又多積屍氣，真係被鬼迷都唔知

入嚟前仲諗緊做咩依排咁多假膠開po話自己朋友唔見咗
點知原來係真嘢
希望樓主快啲有朋友消息

一定會搵返, 平安返嚟

呢啲艇出海？至少都t艇啦腳冇位借力又冇防浪裙
出海嗰個有三星未

無法. 充氣艇易d 㩗帶同收藏

Posh

希望揾得返完整既

希望無事

【11:00】搜救人員在二澳對開一個石灘，找到一隻充氣獨木舟和獨木舟槳，經調查證實是失蹤者的朋友
【10:15】警方、消防處及政府飛行服務隊直升機，繼續在附近海面搜尋失蹤者
(Apple Daily)

咁樓主都報咗驚了 上黎連登都係希望睇多啲人幫手留意下姐

找到一隻充氣獨木舟和獨木舟槳，經調查證實是失蹤者的朋友(?) ，即係失蹤者用過？失蹤者的朋友用過？定隻獨木舟係失蹤者的朋友

【11:00】搜救人員在二澳對開一個石灘，找到一隻充氣獨木舟和獨木舟槳，經調查證實是失蹤者的朋友

有艇冇人

去左澳門？

琴日海面幾多級浪？
有落雨？

即係樓主？

路線長度同難度唔算好難，但難度在當時裝備、技術及天氣條件下就會增加。例如佢隻艇艇身同上面的貨受風面積比食水面積大，容易受風的影響而偏航。
但個問題係...點解咁多人一齊會伶伶仃仃咁唔見的?

昨天的風都偏東風至東南，由佢地回程的時候，風力有所增強。體力消耗唔少，但頂風行好處係唔洗成日靠掃槳保持航向。不過受風面咁大，會好容易令艇身同風成平行，飄浮速度會加快。

水流方面，係活動時間內為漲潮，但個變化幅度不大，艇本身食水唔深，因此唔太受果區水流影響，不過去到珠三角說好唔同。

BTW, 祝你個朋友安全

【10:55】救援人員一度懷疑石灘上的獨木舟屬於事主，但經事主的友人確認後，證實並非出事獨木舟。

即係點
唔係搵到失蹤者既野,係樓主既野
樓主係咪你殺左佢,扮報驚備案,差人當你冇可疑

推！一定平安無事！

冇 walkie-talkie

又有曙光

咁啱琴日4點左右係大澳海濱影過相
你睇下有冇咩線索

幫手推一推

咪玩啦 連登仔咁撚燈

得你兩個？有玩開？當時相隔幾遠？又過左幾耐先發現朋友唔見左得兩丁友都唔睇實大家下次失蹤果個就係你啦樓豬

定係殺左人扮唔見朋友

未知啲相有冇料到 但係我信好人會有好報架

希望樓豬朋友無事無幹

有冇救生衣？

好多人唔睇新聞

集氣一定冇事既

perfect murder?

咁奇怪嘅
有隻艇但又唔係失蹤者嘅艇

係個朋友係現場搵緊佢咋？

希望搵得返

咁離奇，祝平安

會唔會爬爬下穿左

隻艇擺得咁企理
人應該冇事既

不過唔知走咗去邊姐

希望冇事

pusg

出海玩咁高難度，你地有冇考金章/銀章同埋有冇教練帶隊㗎？

問天文台check返水流應該唔難搵到
今日能見度都幾高

樓主係隻獨木舟

Share去水會 應該好多人會出海幫手搵

隻艇可能係潮漲沖左上去
人在海底

我應唔應黎呢度留言好.....
希望唔使拋西瓜

係呀係呀屌你老母

報比新聞搵啦

沖上岸支槳唔會放到咁掛

1/4啊 丫哈哈 丫哈哈

推，希望無事

d船一式一樣
會唔會係搞手但求打個和
有張相佢係冇著救生衣係船上

玩水上活動 , 救生衣真係好重要
希望呢位朋友無事

佢個fd趕住報警掛

希望冇事祝平安

rip

R定1P

星期日好勁西北風

早日投胎

你就真係食西北風喇, 琴日係吹東同東南風

入左結界

我以前跟個個師父話牙鷹山好猛鬼，好多靈界洞穴，又多積屍氣冥界波，真係被鬼迷都唔知

你條撚樣係咪開懸案post上撚哂腦呀屌你老母

冬天吹東風呀
屌你老母

推
希望快啲搵返

會平安回來的

又東風又黑球 仲要果段時間係水漲 應該吹去左大陸

前面果段就認真問既，樓主俾得咁撚少線索又冇再覆想個天幫你搵呀？直接掟西瓜囉

Molamola
\|/

連登：你朋友就是....

睇當時八字似係北方好遠既地方

會平安返嚟嘅

R.I.P

如果巴打位朋友無事 應該已經報左平安 無理由棄艇失蹤 估計都係凶多吉少

潮漲沖左上岸？
人就......

希望無事 平安回家

抵死

依種充氣式獨木舟根本就唔岩出海玩

充氣都夠膽出去

有無GPS 啊今次

唔通失蹤者係樓主，咁樓主咪係😱，4月1日愚人節返黎整古連登仔，巧驚呀

次次呢啲尋人post開post嗰個都會俾人懷疑係殺人兇手，連登仔痴線起上嚟真係擋都擋唔住

希望事主平安無事，吉人天相

有無消息呀

近排都幾大風, 希望事主吉人天相

尋日廿幾三十knots風，十幾個成年人無人提出過大風安全憂慮？

咁多人7隻艇都可以有人唔見，樓主如果琴日在場好應該檢討下啦。

根本唔係意外一定係有人想借出海謀殺事主

金田一

幫推，希望搵到你朋友

真係似
通常報警個個就係最大嫌疑

樓主依家失蹤埋

俾著係我都玩失蹤啦
一上水仲唔俾連登仔當犯咁審咩

拋西瓜落海 過幾日就會浮上水面

琴日咁大風成班人都照出海
樓主其實都有責任叫停個活動

吉人天相 無事架!

睇啲相玩水上活動都唔著救生衣都知有料啦

咁鮮豔既顏色又沿岸爬 好難消失咁耐 架舟反左都好易見到

最慘吹離岸風 愈吹愈遠

推！

會唔會上左龍鼓洲或者落左雞翼角

pish
希望吉人天相

雞翼角唔似

痴撚線單人出海
報警警賊都係做下樣
你自己又唔組隊搵人

推 吉人天相

根據羅國勤朋友上載的圖片顯示，羅的充氣獨木舟是內地品牌Aqua Marina的K2款雙人充氣獨木舟

試過出咗海先黑球， d浪勁到呢， 又要極大雨

呢隻好難反㗎喎

電話打唔打得通先？

推！
希望搵得返

幫推
樓主朋友吉人天相

尋日東/東南風，應該唔會吹出公海，
以尋日風勢約10-20公里每小時計
如果隻艇唔反，兩、三個鐘應該已經吹到珠海埋岸

輕輕一推

一定會平安回來

連登啲神探

會經過港珠澳大橋wor
會唔會係d橋疐到
但又求救唔到

單人？

其實有乜撚可能會唔見左？7架艇一齊行，當佢就算喺尾殿後，前面啲人正常都會間唔中望下後面齊唔齊人啦！當佢架艇漏氣，都會大叫求救，另外6個人實知架喎

希望佢吉人天相啦！

一定會冇事嘅

樓主自首啦！棄屍地點係邊到呀？

你個名

仲未搵到 會唔會有義士可以幫手航拍搜索？

都咁耐啦 mun d

正常離隊都會大嗌
呢單嘢係有少少奇怪

應該無力 大風反艇然後出咗大海

抄登仔咁撚垃圾點搵人

我識個位失蹤人士
樓主你係G記人 定S記人？

唉 我未試過識得既人 咁樣上報

冇力 休克啩
成隊出行都有得唔見
仲要艇仔都唔見埋

點反艇法都唔會搵唔返架艇㗎

羅是於昨午（3月31日）偕同10名男女及1名小童，由二澳共划7艘獨木舟前往大澳

佢唔係一個人去
咁都出事

唔知大家知唔知,其實二澳好邪,
我以前跟個個師父話二澳對出個海好猛鬼,
好多靈界洞穴，又多積屍氣，真係被鬼迷都唔知

會唔會真係吹左去珠三角

係咪警察黎？

唔好出黎柒啦

咁大風夜晚好凍下 離入舟入面夠唔夠頂？

去拜山果陣都覺得好大風...比風吹到大腿敏感

重未搵得返？

仲未搵到？

有無辦法叫大陸個邊搵下岸邊？

呢個係31/3大嶼山表層水流方向，希望幫到你

sor for quote文

好大機會係後海灣嗰邊

希望冇事
祝平安

前兩日車船個陣都專登集中精神

利申 港澳船

咁大風要頂兩晚唔知點頂 好在咁岩依兩日無落雨

諗起想我嬲
幫手推

推 希望你朋友平安無事

加油

Rip

幫手推
希望平安無事

咁快R.I.P.

唔見左成日 香港d海大風大浪

咁都有得屌
尋人嘅話邊度都要po㗎啦
機會渺茫就唔算係機會咩

揾到嗰隻舟係咪事主㗎？
蘋果一時話係一時又話唔係

確定左唔係失蹤者嘅

咁睇圖亦可能係內伶仃

唔好有事呀
推

根據水流都有機會
但會唔會冇島民發現到
香港搜索行動係咪唔會去伶仃島搜索？

搜左啦尋日

繼續推
祝吉人天相

出現了

Sporty 仔仔就遇撚咗死啦，食咁多女丫拿
好似我咁毒撚係屋企打飛機咪冇事囉
下世醒目d喇 rip

可能搭洗頭艇返咗大陸呢

你朋友有冇睇開人在野？
冇就買定西瓜啦

呢 D 錢係值得洗, 人條命無得用錢比.
好過助養蝗蟲又派錢大陸.

仲未搵到
人間蒸發左

如果嗰條友係蛆人呢？

咁就無辦法, 但都好過香港 D 明貪既工程

報左警就等差人消防做野啦,
上連登出post都無用啦
唔通想叫連登仔用鍵盤救人

搵到未？

靜啦屌你老母

青山又走犯

Push
希望搵番

仲未搵到?

最新發展如何？

Molamola

樓主有冇覆? 有冇咩新消息
唔係會一個跟一個行架咩 完左返上岸先現唔見左佢?

可以完全冇照應，點做到？

有消息未？

而家應該沖左去左四面環海既地方
希望佢搵到水飲
Btw見張相個袋好似有唔少裝備 希望有食物有水

認真一問，如果係海到飄下飄下，飲海水捱到幾多日？假設天氣ok又無動物襲擊

希望佢有食物食水捱得住

戴解釋，傳統獨木舟沒有去水口，當獨木舟入水時，使用者要自行下水，反轉獨木舟去水；而開放式獨木舟設有去水口，不用自行倒水，較傳統獨木舟安全。

至於充氣獨木舟，戴形容是三款獨木舟之中最危險，因為充氣獨木舟有機會被海面的礁石割穿而漏氣。而大澳海面是不少船隻的航道，可能較多湧浪，令獨木舟入水，一旦來不及疏水便會下沉。

原來佢架係私家充氣獨木舟 大風大浪下一穿就沉？

Any update?

已經自行去珠海BOOK船揾
但仲未揾到

Pray for him 🙏🏻

掉西瓜啦
睇你第二張相係岸邊可以睇得哂成個環境

佛系

而家科技咁發達 政府係咪可以整d野
比行山/出海/降傘等人士keep住report佢既位置
出事時多個保障

Gps?

「GPS遠足留蹤」服務
遠足人士只需安裝附設｢GPS 遠足留蹤服務｣的流動手機應用程式，並在遠足前啟動「遠足留蹤服務｣功能，使用者的位置會自動定時通過流動網絡數據傳送及記錄，以便意外時協助搜救隊伍加速搜救行動。

樓主加油

gps+無線電就應該穩陣

可以的話請幫手轉發或參與

《 緊急義工募集》

協助搜尋失蹤人士

失蹤男子羅國勤(43歲)，身高約1.75米，中等身材蓄短髮，最後露面時身穿藍和白色上衣及深色褲。消息指，三月三十一日 星期日於大澳對開海面失蹤，警方、消防、飛行服務隊 及 家屬朋友於海上連日搜尋, 仍未有任何發現。

家屬會於

日期：2019年4月3日( 星期三 )
時間：0800hrs -1200hrs/1300hrs -1600hrs
集合地點：大澳碼頭

再次租用數隻船艇 ，在大澳附近海域搜尋。
由於救援時間緊迫 ，希望可以找到更多義工朋友幫手。

現正呼籲各界義工朋友 ，可加入(大澳搜索隊)在船上協助搜索。

請whatsapp 9802 6881
聯絡義工統籌人 Meyand Chan (陳小姐)
萬分感謝🙇🙇

P. S.
1. 由於海域風浪很大，請確保自己有足夠體能，應付於長時間船上協助搜索。
2. 請帶備望遠鏡， 最好有可教頻道對講機
3. 能夠參與的朋友, 請連同自己明天可以幫手及到達大澳的時間告知統籌人

相關新聞( 內有羅國勤照片及其他資料) ：

Emergency volunteer required

Assisting in the search for missing persons

The missing man, Luo Guoqin (43 years old), is about 1.75 meters tall. He has a medium-sized short hair and is wearing a blue and white shirt and dark pants. According to the news, the police disappeared from the sea off Tai O on Sunday, March 31. Police, firefighting, flight service teams and family members searched the sea for a few days. Nothing has been found.

Family members will

Date: April 3, 2019 (Wednesday)
Time: 0800hrs -1200hrs/1300hrs -1600hrs
Meeting point: Tai O Pier

Rent a few boats again and search in the waters around Tai O.
Due to the tight rescue time, I hope to find more volunteer friends.

Now I am calling on volunteers from all walks of life to join the ( Search Team) to assist in the search on board.

Please whatsapp 9802 6881
Contact Volunteer Coordinator Meyand Chan (Miss Chen)
Thank you very much🙇🙇

P. S.
1. Due to the large winds and waves in the sea, please make sure that you have enough physical capacity to cope with the long-term assistance on the ship.
2. Please bring a telescope. It is best to have a channel radio.
3. A friend who can participate, please inform the coordinator with your time to help yourself and arrive in Tai O tomorrow.

Related news (with Luo Guoqin photos and other materials):

幫手推一推
希望吉人天相

推
吉人天相

推
希望無事！

吉人天相

推
希望你地成功搵返朋友 平安無事

Hope can find!

希望平安歸來

推，吉人天相

呢兩日天氣還可以，希望快啲搵返

上晝義工人數已夠，請義工可以的話參與13:00-16:00時段搜索行動，謝謝

我祝你全家好運啦傻鳩

生存機會大唔大?

佢d野好似唔見晒
假如佢唔浮上來有可能係落水時見d裝備跌想捉住
點知太重又咁岩扣住佢一齊沉落去

今日有fd同我講，希望冇事啦
事主係朋友既朋友既朋友

第三日？

推 希望無事 吉人天相

有無 update

勁多人組成義工團去搵

香港原居民

3日max

飲海水死得仲快

越飲越渴

祝福

push
機會越黎越渺茫

飲尿都唔應該飲海水
飲尿可以頂多1-2日 但係飲海水死撚左啦

用膠袋蒸餾咪得

how many days?

屌你走母死撚開啦垃圾假膠 人命嚟㗎

今日係二澳搵左好耐都冇發現

利申 前同事

天黑了........
究竟袋入面裝左d乜 有無水 食物？

更新

今日義工團 0收獲

推

希望吉人天相

祈求佢平安回來

有無動靜？

點解可以艇都搵唔返

any update?

事主友人向記者憶述當日情況，一行11人共7艘獨木舟，由二澳出發至大澳。打算回航之時，一艘由母女乘坐的雙人獨木舟突然漏氣，羅國勤遂留下協助母女，等待其他人回來接走。友人強調，當日天色良好，風平浪靜，至母女艇漏氣後，海面風浪漸大，估計羅國勤出現體力透支的情況。當大隊接走母女再回程接他時，已經連人帶艇在海中失去蹤影。友人指羅國勤具有豐富的划獨木舟經驗，幾乎每個月都會出海，「佢係幫人」並非明知大浪仍堅持出海。

下世小心啲

會唔會卡住喺海崖

3日前

不自量力

點會留低佢一個人等㗎

當大隊接走母女再回程接他時，已經連人帶艇在海中失去蹤影。

叫得大隊都唔一次過接走

又唔係事主架艇漏氣，既然淨返嗰五架艇返黎接走兩母女，事主有乜理由唔係一齊走？自己一個留喺嗰度做乜？愈解釋愈唔合理

Btw，希望事主吉人天相

有景轟

幾日咩都搵唔到？
連佢啲隨身物品都消失埋？

過咗咁多日，講定RIP先

咁遲架，第一日已經講左

獨木舟愛好者羅國勤，失蹤六日仍未尋回！周日（31日）任職工程師的43歲男子羅國勤，於二澳划獨木舟前往大澳時失蹤，救援人員連日來在大澳及二澳附近海域搜索，惜仍未有發現。縱使黃金72小時搜救時限已過，羅國勤親友仍沒有放棄一絲希望，於香港、珠海及澳門水域出海搜索。香港技術潛水總會主席李克強根據當日水流分析，估計羅國勤被飄流至二澳和澳門方向。
踏入第六日，羅國勤親友們繼續出海搜索。他們兵分三路，分別在香港、澳門及珠海三地租船出海，透過望遠鏡仔細觀察、搜索三地海域，惜至今日（5日）早上11時仍未有失蹤者的音訊。

羅國勤獨木舟拖艇 疑體力透支

周三(5日)，一眾大嶼山居民、羅國勤親友及義工約30人到二澳沿岸及出海搜索。據朋友表示，當日一行11人共7艘獨木舟，由二澳出發至大澳。打算回航之時，一艘由母女乘坐的雙人獨木舟突然漏氣，羅國勤遂留下協助母女，他利用繩索綁上該隻雙人獨木舟，拖艇般慢慢划回岸，再等待其他人回來接應。惟當時海面風浪漸大，估計羅國勤出現體力透支的情況。當大隊接走母女再回程接他時，已經連人帶艇在海中失去蹤影。

出事當日吹東風 水流方向為西至西北

羅國勤最後露面時間為下午約5時，於大澳牙鷹角對出海域一帶。當日天文台發出強烈季候風信號，吹偏東強風，平均風速每小時超過40公里，陣風間中達烈風程度。香港技術潛水總會主席李克強指「牙鷹角食正東風」，該處大水流、大風及大浪，是大洋船所到之處。他估計當日牙鷹角的東風程度達5至7級，水流方向為西至西北，推測羅國勤隨水流飄流至二澳至澳門海域。

李克勤建議搜索隊可以使用航拍機搜索，在水退時用航拍機集中拍攝沿岸位置，仔細觀看獨木舟會否被沿海石頭或樹木纏著。

又李克強又李克勤

有冇咩進展？

李克用呀李克勤

謎團未解開！

據朋友表示，當日一行11人共7艘獨木舟，由二澳出發至大澳。打算回航之時，一艘由母女乘坐的雙人獨木舟突然漏氣，羅國勤遂留下協助母女，他利用繩索綁上該隻雙人獨木舟，拖艇般慢慢划回岸，再等待其他人回來接應。惟當時海面風浪漸大，估計羅國勤出現體力透支的情況。當大隊接走母女再回程接他時，已經連人帶艇在海中失去蹤影。(HK01 5/4/2019)

有消息指唔係母女，係一個瘦男加一個細路

仲未搵到條屍呀？

Good Luck⋯⋯

講定RIP

咁多日都未揾到

純ff
事主最好既情況會係點？
飄到無人之境但有乾糧頂住？

有冇更新

有個人面無啦無啦

收屍未

你拜咗你老母山未？

唔好俾佢沉
生要見人死要見屍

咁多日都仲未搵返？

死就死左,睇下搵唔搵得返條屍

希望吉人天相

留意事態發展

one week

其實而家點？

on9

希望樓主朋友吉人天相

集氣搵得返加無事

推 祝平安

少年pi的奇妙旅程

咁耐未搵返話唔定有可能飄咗去啲小島嶼
未必真係有事嘅

成個禮拜都黎

仲要已經玩到無曬體力肌肉疲勞既狀態下失蹤

真係唔撚明，擺到明死鳩緊，
有啲撚頭一見有人講事實就只係識負評

生要見人 死要見屍不過好老實 沖得出香港水域 十成九揾返都係冇手冇腳多

陰公 諗起佢啲家人都慘

失蹤男子羅國勤(43歲)，身高約1.75米，中等身材蓄短髮，最後露面時身穿藍和白色上衣及深色褲。消息指，三月三十一日 星期日於大澳對開海面失蹤，以下是羅國勤跟他艇上之部份用品及裝備，麻煩各位幫幫忙，行山時，出海時，漫步沙灘石灘海邊，煩請告知大家認識的船家、漁民，都留意一下有沒有以下用品之模樣，如有任何發現，懇請各位第一時間通知我們。
電話 / Whatsapp : 6583 9399 或9802 6881.
多謝及感激各位的幫忙。

帶咁多裝備

放咁重野 好易翻船？

咁就一個禮拜...

仲未搵到......

仲有冇消息

咁多裝備，仲要大部分大陸老翻嘢，實好重

Btw，希望事主平安歸來

個對母女一世內疚都似

喂樓主有冇消息啊

樓主連更新都無

正能量打氣
一定平安

差佬有無調查過同行果十人

好明顯無

大隊做咩唔一次過接走哂要分2次

留比閻羅王接走

唔明白解點大隊會獨留一人在惡劣的大海中等候，要回頭才去接應佢，可能佢自願留下讓人先走、可能大隊人手不足以同時接應咁多人。
#齊上齊落

就算佢隻艇物資多、太笨重，會拖慢大隊也不是問題，又唔係有即時危險，一齊咁慢慢走點都叫有個招應。

充氣獨木舟拎四張台加四個泵連埋個人

有無人可以講下安全負重係幾多

係水流同風速咁急既情況下係咪合理

唔合理既話樓主係咪即係誤殺

突然多左人留言 以為搵到

係生係死都唔知 結果係點都好希望揾得番佢個人
再唔係要信下問米婆做下d儀式就有機會知結果 有時d野唔到你唔信 就咁等都唔係辦法

會唔會爬左上天池？

可能離岸風+離岸水流真係好撚勁
就算離岸只係10米
都可能係世上最遙遠既距離
尤其風帆/板
獨木舟都算好d

疑點太多，警方今次連大行動搵人都冇做，唔似平時有人失蹤咁做法

警方已經找到阿勤的遺體，勤太太已經確認左佢嘅物件。

Rip....

嬉山莫嬉水

下世記得教訓啦

新聞唔見有講

1. 冇新聞價值
2. 只通知佢太太 點會通知記者？
3. 都係太太send出來

咁都4個負評

屌你老母

我係佢同事

有無埋時間 繞圈咁飄?

真係飄咗去珠海嗰邊？

最後地點 佢太太冇俾我地
廢事追問

浸死？

樓主會唔會組織第二次搜索？

sources?

動員左咁多人去搵

應該最少向媒體公佈返搵到

佢老婆whatsapp 俾我地全部同事

警方已搵到屍體

警方決定
至少佢太太唔會走去打俾Apple news

安息

首先事主本身唔係貪玩出事

第二嬉山一樣會死人

佢幫左人但就自己出事

年中行山死唔少人

正確好錯誤好，都值得尊敬

rip
下世唔好做港豬

搵返就好

冇錯 佢好值得尊敬

但同行嘅所謂大隊點解可以留一隻艇喺海度？

太多可能，狀態如何只有自己知，或者事主本身就係大隊領袖，或者平時都單拖開周圍爬，相信佢有自保能力

咁仲有可能就係所謂大隊根本就冇團隊精神
冇諗過一齊划返去

唔識當時人，留名等真 相

rip
好好上路

飄左去牛頭島，大陸水域

rip

唔算好遠

中國人係咁 虛偽到爆

好似受傷浸死
不過等埋最終報告先

咪係,我第一日已經講定RIP

受咩傷？

未清楚
唔敢下下問佢老婆
有機會先問下佢其他親屬

等你update
好似好多內幕

遇到某國海盜?

你又海咩盜啊

路飛？

\|/

果頭航道黎 好多高速船/大船來往

Rip, Mr. Kan

咁多噴射船經過都見唔到同撞唔到，都唔知叫好彩定唔好彩

一早話撚左死撚硬 唔係話口衰咁鳩講 嗰時咁既天氣 咁既身體狀況 根本就係要作最壞打算 係班傻閪一見到人講事實就負鳩皮人 屌你老母啦

吹雞就叻 吹完衰撚過condom

樓主都深潛左啦

你可能講得衰俾人負評，但係你出於理性，講得正確
BTW
RIP 羅先生

rip

但班友基本禮貌都唔識

【奪命獨木舟】羅國勤遇溺重組 救艇殿後 求救一小時團友始報警

如果係真 同團D 人真係最大責任

搞手識破浪呢句即是點？

11大1細出海
其中兩大一細兩艘艇要人幫
得兩個人撐一隻艇出海搵人？
其他人喺岸度連船都唔call？
兩個人撐隻獨木舟快得過搵碼頭嗰度啲艇？

樓主 係時候浮返上嚟講兩句

唔通有內情

開到聲叫人幫手報警都唔報係咩心態？

咁要問樓主啦
樓主有份出去一齊玩
有咩內情佢實知啦

4時39分 第一次電話「拖艇都搞唔掂，搵人過嚟幫手」
5時18分 第二次電話「我唔得喇，你哋快啲報警同埋Call快艇…」
6時25分 警方收到求助電話

樓主係幫兇

喂樓主上水回應下啦，事主一早叫你地報警你地做乜唔報？專登想害死人？

樓主出嚟回應下？

樓主 係咪要掉西瓜搵你呀？

屌你老母咩樓主